香港人會因盲信選舉嘅道德正當性而輸左成場抗共戰爭

近日抗共陣營因區選令矛盾終於浮面，唔去正視會令對家有機可乘。

和勇一體、不割蓆不分化等口號雖然成功凝聚反共力量，但係此等口號唔係長遠之計。抗爭者意識型態上只有 “香港人”依個因中共壓逼而生嘅身份認同一致，但係已經初步分為兩大陣營。非單純和勇二分，而係 ‘道德感召’ 為本同 ‘目標為本’兩大陣營。前者同後者基本目標一致 （抗共），但前者同時強調道德正確同公平參與，後者則已假定抗爭者除個別例子外必然正確，且強調成本效益，抗爭者 ‘正確程度’ 以其貢獻劃分。碰巧前者和理非居多，後者則包括唔少勇武。兩者之間 ‘不割蓆’ 其實只係忍受，由於價值觀有根本分岐，久以時日必定分裂。兩者合作需要時局適宜，如政權嘅恐怖同和平示威對政府部署毫無影響，使道德感召陣營無法抗拒勇武抗爭；和理非行動無疑對港人聲譽及郡眾凝聚有極大幫助，目標為本陣營自然接受；此為 ‘不割蓆’ 。

區選理論上可以增加抗共資源 （地區人脈同金錢），亦係無法承受高風險人士參與運動嘅好時機。留意返特首選舉（中央任命）同變相公投（見下文）並非區選可帶來嘅收益，但唔少人當係。區選亦有幾個潛在問題，包括可能暫時分薄抗爭資源（如民陣唔搞遊行），金錢分配由政府決定，資源未必可以分俾前線，地區工作唔一定令人支持勇武抗爭。此外，無法查冊令中共可以肆意種票，選輸機會唔細。輸左嘅話無論本地同海外都會造成輿論反彈，對抗共嘅負面影響不容忽視。所以，道德抗共派較支持區選，目標為本者則唔會投入選舉。

解決兩派紛爭嘅最好方法係斬腳趾避沙蟲：政府主動取消區選；咁抗爭者可以返回 ‘不割’狀態。政府內部本身有蠢人打算咁做，但不幸有高人指點，區選如箭在弦。所以，我哋要做嘅係用最少資源去贏，同埋盡力避免輸左帶嚟嘅惡果；可惜兩派抗爭者似乎與此目標背道而馳。首先，唔投票、投白票同投對家都會爭加選輸機會，自然唔可取；另一邊廂亦有好多人覺得其他抗爭行動要為區選讓路， 咁係增加區選成本，非明智之舉。不過，喺對家有能力任意種票嘅前設下，我哋點投同投之前休息定勇武對實際結果可能影響不大。所以區選此局獲勝關鍵只有 ‘避免輸左帶嚟嘅惡果’。

上文提及惡果主要係本地抗爭洩氣同海外輿論反彈。其實解決方案非常簡單，就係1：輸左睇唔到，同埋2：賴皮唔認輸。輸左睇唔到係本地抗爭者要學嘅一種心態，唔需要因為潛在民意反彈而否定任何抗爭行為，因為大部分人隨咗投票就乜都唔會做，對社會影響力係零。 亦毋須太重視選舉。‘輸左睇唔到’尤其係係道德感召陣營嘅盲點，因為依種人容易因為缺乏大眾支持而質疑自己嘅正當性，亦由於區選係最接近公平參與嘅模式，道德派難以忽視，對家容易利用輸果入前線數，諉過於勇武抗爭，到時有人就會出嚟割蓆。第二：賴皮唔認輸主要係對外宣傳是次選舉並非Legitimate，避免海外輿論逆轉，方法包括煲大種票，一屋十姓，掌心雷，蛇齋餅粽，JR禁止查冊，更甚可以向外界表明杯葛選舉，發動總辭。

不幸地，睇下我地尊貴嘅候選人同佔抗爭陣營大半嘅區選支持者做咗咩：
1）舖天蓋地宣傳。街頭宣傳冇問題，連登Facebook依D抗爭者圍爐地方都做，搞到個個上哂心
2）係咁J 200 萬人，輸咗就民意逆轉
3）想將區選當公投，增加選舉legitimacy，令自己更加輸唔起
4）狙擊所有輕視選舉嘅人，一概打成暗共熱狗
5）嘗試以民意同被補風險叫停其他抗爭活動
6）完全冇人大肆對外宣傳種票問題，對付一個對家操控嘅遊戲竟然飛蛾撲火
7）得一個候選人公開承諾直接支持前線抗爭者

如果唔正視以上問題，我敢寫包單‘道德感召’同 ‘目標為本’兩大陣營一定會完全破裂，香港人會因盲信選舉嘅道德正當性而輸左成場抗共戰爭。

根本係要學對家
輸咪當睇唔到
贏左就出黎使風使到盡

唔好太上心

厚顔無恥自推

好多係受僱三毛嚟

推

三毛仲講緊血債票債、人血饅頭

射落海/投建制都唔要民主wo

其實有丁丁獨立思考能力都會仆去投

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

屌投撚咗先啦

你投完話之你出返黎搞事

pish

係

票要投，輸咗當睇唔到

區選此局獲勝關鍵只有 ‘避免輸左帶嚟嘅惡果’。
冇話唔投，不過輸當睇唔到重要D。
全部人冇得投最好

其實我都係唔明有咩人打會打咁大篇文去造風向
仲要係連登？
做咩姐？

姐係你最想叫人唔投票？

風向：區選此局獲勝關鍵只有 ‘避免輸左帶嚟嘅惡果’
有咩問題

智商幾多？我意思係區選取消

tui

推 區選最多咪支線

完全唔明點解區選會係主線任

明知個制度失效仲依賴佢

取消區選已經無可能發生早兩日港共仲要特登改咗幾個選舉票站位置 等有心投嘅人要兜遠水路 今次真心制度內外都要玩硬碰 唔係叫勇武手足唔做嘢 係區選無論輸贏都好都要俾個畫面人睇

制度失效但佢行梗 就算知道飯民保皇兩邊都係敵人點解唔把握一個機會先鏟走一邊先 都係個大細姐 你杯葛佢都係要照行 點解唔做得幾多得幾多

記得說:我睇唔到

我睇唔到

區選不嬲手係副線，諗定輸左點打國際線輿論好過

p

我覺得宣傳唔緊要，玩得體制內既都係和理非，要玩咪盡力玩，真勇武未必會讓路啦
反而同時間要打定底
宣傳多d種票問題，比國際同班道德撚有輸既準備
跟本區選就係副線，成個遊戲規則佢玩曬，
有辦法令佢自己取消就最好

尋日先分析完唔好再做啲令我哋輸唔起區選嘅事，今日就有成班飯民舉「五大訴求，一起公投」.......

點解班政客可以咁L蠢

保皇垃圾係一條食物鏈
仆街保皇議員冇得撈

佢哋啲議員助理 員工全部失業
諗起都開心

仲有 政府撥1年每區2億元
18x2=36億俾區會

以往保皇操縦利益輸送

諗起佢哋失業又冇埋36億claim蛇餅稯
好心涼

Testing

有道理

啱呀

今次要斷班土共米路
佢地好多資源都在區議會度cap返黎